\section{Evaluering af metoder}

\subsection{Implementeringsplan og -overvejelser}
Ved starten af dette semester havde vi allerede aftalt at implementere nye
udviklingsmetoder i vores projekt. Disse metoder er nævnt tidligere, og
indebærer blandt andet at arbejde i planlagte sprints, dagligt stående møde,
roller uden hierarki som i XP, parprogrammering og intensive test af programmet.
Da vi allerede var gået i gang med at implementere alt dette ved starten af
semesteret, så vælger vi at holde fast i dette og reflektere over disse
teknikker som en del af opgaven i dette miniprojekt.

\subsection{Parprogrammering}
En metode som vi i gruppe synes har fungeret rigtig godt, har været
parprogrammering. Vi blev inspireret til at implementerer parprogrammering til
vores projekt, gennem XP. Parprogrammering har hjulpet til at gøre
programmeringsprocessen sjovere og mere effektiv. Selvom det i teorien burde
være mere effektivt at hvert enkelt gruppemedlem hele tiden sad og programmerede
for sig selv, har det i praksis vist sig, at at det er nemmere at holde
koncentrationen og undgå dumme fejl, som der senere skal bruges meget tid på at
debugge, når man sidder to sammen. Ydermere, har parprogrammering hjulpet til at
gruppen har undgået mudder-kode. Som enlig programmør kan man nemt komme til at
skrive kode, som giver mening for en selv, men som er uforståelig for andre. Når
man sidder to programmører sammen, sikre man sig, at koden bliver lettere
forståelig, selv for dem som ikke har været med til at skrive den. Det er
grundet, at man har en makker ved sin side, der stiller sig kritisk i forhold
til hvordan man skriver sin kode. 

Projektet er i sidste ende en læringsproces. Her har det igen vist sig, at
parprogrammering har sine fordele. En mindre erfaren programmør kan nemlig lære
meget af at programmere imens en mere erfaren programmør sidder ved siden af og
kommer med råd og rettelser. 

\subsection{Dagligt stående møde}
I begyndelsen af projektperioden holdte vi disse daglige morgenmøder. Som vi er
kommet længere frem i projektet, er vi så småt stoppet med at holde
morgenmøderne. Det er højst sandsynligt pga., at vi mangler selvdisciplin til at
fortsætte med det. I de fleste tilfælde ved hele gruppen allerede godt, hvad
alle arbejder med og hvilke problemer, der er opstået undervejs, fordi vi alle
arbejder i samme lokale og alle hjælper hinanden. Dette kan godt være en ulempe,
da der kan være nogle problemer, som ikke bliver kommunikeret videre til resten
af gruppen.

\subsection{Sprint-planlægning}
Et sprint starter med et længere møde hvor formålet er at udvælge og estimere
opgaver til den kommende uges arbejde. Det har været essentielt at vi i hvert
sprint har holdt dette møde, for eller ville vi ikke have haft særlig meget at
lave i løbet af et sprint. Estimeringen af hver opgave, samt estimering af hvor
meget vi kan nå i løbet af et sprint, har været det sværeste i forbindelse med
sprint-planlægning. Vi har ofte haft problemer med fejlestimering af
individuelle opgaver, dvs. en opgaver der har været estimerert til 3 story-point
har måske kun taget en halv time at udføre, mens en anden opgave til 3 point har
taget flere dage at udføre. Det er for mange opgaver svært at sige præcist hvor
lang tid opgavens udførelse vil tage, hvorfor vores estimeringer heller ikke har
kunnet være helt præcise.

Selv når vi står med en masse opgaver i vores product backlog og skal flytte dem
over i vores sprint backlog i starten af et sprint, er det meget svært at sige
hvor mange opgaver vi kan nå at færdiggøre i løbet af sprintet. Det er blandt
andet grunden til at vi kører 1-uge sprints.  Kigger man på tidligere sprints,
får man et nogenlunde estimat af hvor mange point vi kan producerer per sprint,
men det er heller ikke meget værd når de individuelle opgaver kan være
underestimeret, og således havde vi et sprint hvor alle sprintets opgaver var
udført inden for de første to dage.

\subsection{Rolleløst hierarki}
Overvejelsen omkring brug af roller har kun været aktuel på det aller første
semester her på AAU, hvor vi blev opfordret til at uddele roller til alle i
gruppen, og skifte roller en gang om ugen. En rolle kunne fx. være projektleder,
logfører, tester osv. Vi valgte allerede dengang, at vi ikke ville tildele
gruppemedlemmerne roller, så brugen af rolleløst hierarki er der som sådan ikke
noget nyt i. Måden vi bruger det på har dog taget et stort spring på dette 5.
semester. Vi har tidligere haft dårlig erfaring med at hver enkelt medlem kun
kender til sit eget modul i programmet. Dette har vi arbejdet på at løse med
blandt andet parprogrammering. På den måde kender mindst 2 personer til alle
moduler. Endvidere, bliver det samme modul nu unit-testet af en 3. person, og vi
har forsøgt at sørge for at en acceptance-test blev foretaget af en 4. person,
for de moduler der krævede det.

For at kunne unit-teste et modul grundigt, har en person uden kendskab til
modulet  været nødt til at sætte sig grundigt ind i hvordan modulet fungerer.
Dels for at kunne bruge det korrekt, men også for at kunne konstruere nogle gode
teststrategier. Med denne strategi er det meget få moduler, som hver enkelt ikke
automatisk bliver præsenteret for. De få moduler det drejer sig om, har vi
oplevet at have overskud nok til selvstændigt at sætte os ind i, og selvfølgelig
spørge hvis man er i tvivl om noget, da vi mødes hver dag.

Alle i gruppen føler på dette tidspunkt, at de har et godt kendskab til alle
moduler i programmet. Skulle et medlem have dårligt kendskab til et modul, kan
dette medlem få lov til at dokumentere teorien omkring og implementeringen af
dette modul i rapporten.


\subsection{Test af udviklet kode}
Vi bestræbede os på at udarbejde test af vores kode nogenlunde parallelt med
udviklingen af selve koden. Dette er dog ikke blevet en realitet, da vi skriver
koden, og først derefter udarbejder tests til koden. Vi laver dog unit-test til
alle dele af koden. Dette har hjulpet os med at finde fejl og rette dem. I og
med at vi lavede test direkte efter koden var færdig, så var det nemt at rette
eventuelle fejl hurtigt og uden de store omkostninger, fordi koden var relativt
frisk-udviklet. Det fungerede rigtig godt med test efter udvikling.

